IA 入境事務助理員 51

首先入黎呢個POST就祝大家投考成功先
新人發問之前睇以下既文字，會唔會已經解答左你既疑難
繼續叫春
------------------------------------------------------------------------------------
入境事務助理員遴選流程

[第一關]體能測驗Physical Fitness Test (FT)
[第二關]小組討論Group Interview (GI)
(小組討論於體能測驗當日同日舉行，申請人必須通過體能測驗，才有機會參加小組討論)
[第三關]甄選面試 Final Interview Board (FIB)
[第四關]基本法知識筆試Basic Law Test(如有需要)
[第五關]品格審查 Vetting (VC)
[第六關]財務審查 Finance Check (FC)
[第七關]身體檢查 Body Check (BC)
----------------------------------------------------------------------------------------
一. 體能測驗
收到體能測驗EMAIL，要係指定日子及時間到達入境事務學院外面排隊。唔該咁大個人就準時到。考官會係考試時間帶各位考生進入會場，請聽清楚指示跟住指示去做，然後考官會係你地拉筋之後解釋一次體能測驗既正確動作，有問題請係佢解釋完之後立即發問，唔好唔明又懶醒最後做錯又賴呢樣果樣

體能測驗有以下五個項目，依次進行：
1. 仰臥起坐

2. 蹲撐立

3. 40米來回跑

4. 立定跳遠

5. 800米跑

計分方法：

其實上面既野到時都有得睇
----------------------------------------------------------------------------------------

二. 小組討論
通過體能測驗既巴絲打恭喜你，你地可以留低進行小組討論。係等待既過程中你地會填寫一份表，係選擇考唔考基本法測試。未考過既人係一定要填參加，考過既人如果唔滿意自己過往既成績，都可以揀考多次既。
進入課室後，請根據考官既指示去做，佢地會提供一張紙同一支筆比你係過程中記錄低自己想講既野同人地既要點。當然最好都自己帶一支筆啦(因為我就試過佢提供果支筆係冇墨，好彩自己有帶)
小組討論既題目係咩冇得估，但類型大致係比三組詞語 or 兩幅圖片你，你同你既組員就根據佢比既圖片/詞語去定立題目，再就住題目作討論。考生可以隨意表達自己既觀點。

個人既少少見解。小組討論並不是辯論，考官唔係想睇到你點樣攻擊同你意見相反既組員，緊記無需要「你死我活」既心態。過份表現自己，壟斷發言，表現出唔願意接受其他考生既見解，考官一定會見到。
因此，考生最緊要係有禮咁表達自己既意見，對其他人既意見保持開放既態度，係表達自己既論點時加入具體例子作支持，做一個好既聆聽者，表現出你係專注聽其他人既見解，就算你只係開聲一至兩次，都已經好足夠，記住我地係要有質素既發言
----------------------------------------------------------------------------------------
三. 甄選面試
通過小組討論既巴絲打，你地會收到一封EMAIL邀請你去參甄選面試(FIB)，亦都係整個遴選過程中最重要既一環。係出席甄選面試既當日，你地要將已填好既GF200表格交回，表格會以附件形式連同甄選面試既EMAIL一齊寄左比你。甄選面試當日同時會檢查埋你既學歷，因此，請帶備你學歷既正副本去考試。

去到入境事務學院之後，會有職員幫你對GF200同埋核對你既學歷。處理好之後，就坐好等考官叫你名，請跟從考官指示去做。
面試會以中英兩種語言發問，用中文問就中文答英文問就英文答。雖然FIB既問題並無一定形式，但以過往經驗一般分為自介、自身題、資料題、時事題、處境題幾類，有心投考既好及早準備。大部分係度聽返黎既回應都係收到FIB EMAIL之後都係唔夠時間溫同準備。

甄選面試個人見解，最緊要及早準備。臨場見到考官既時候一定要鎮定，唔洗怕佢地。佢地係面試過程中，尤其係自身同處境題，一定會不斷咁追問你、質疑你、笑你、屌鳩你，唔洗驚，佢地都係係度做戲想嚇窒你。保持冷靜，聽到問題後深呼吸停一兩秒先好答，表現出你係自信、冷靜、服從性、紀律，咁機會就大好多
----------------------------------------------------------------------------------------
四. 品格審查
首先睇左以下三點先

1. 冇人能確實回答因某件事而一定能「通過」或是「不通過」審查，唔好再問「我老豆爭人幾十萬，pass到嗎？」這類問題；

2. VETTING有咩要報咩唔洗報交邊D文件，喂屌你去問負責審查既人啦

3.唔好以為收到VETTING就係請左你，唔好走去懶醒辭左份工。一個唔好彩有咩事唔PASS我都幫唔到你

Vetting黎講大家都好擔心，因為根本冇人知跟咩標準、以咩準則去處理。但簡單黎講，自己有刑事案底，九成過唔到。警司警誡、守行為並不是刑事案底，即使有亦不一定會過不了關。就算屋企人有刑事案底，都要視乎性質、嚴重程度和發生時間，只有審查官先話到比你聽係咪合格。而輕微犯事如觸犯交通規則、亂拋垃圾、違例吸煙等則一般問題不大。以上文字只供參考，唔好一陣唔PASS VETTING又走黎屌鳩我
---------------------------------------------------------------------------------------
Q&A?
Q：我係肥仔/女仔/唔係大學畢業/XX歲/，係咪冇機/多唔多人爭
A：冇人知，不如報左名試下先

Q：我今日APPLY左，幾耐先有FT
A：冇一定，APPLY左係一定會有FT除非你小學都未畢業。等下啦

Q： 體能果日考埋GI，我洗唔洗帶套老西
A：你可以帶可以唔帶，我個人傾向叫你唔洗帶喇，著左唔會加分冇著唔會扣分。我見過有著都冇FIB。

Q：缺席過FT，會唔會有record
A：冇人識你呀，你估D阿SIR好得閒咩

Q：GI洗唔洗舉手講
A：標準答案，跟指示做啦。以往經驗係唔洗。

Q：同組既人都收到係我收到唔到FIB EMAIL，係咪fail
A：係呀，大概過三個月會收到Reject Letter(RL)通知你可以再報

Q：會唔會call返轉頭
A：聽過有，但真係好少，你係度見同日既都收晒call可以當自己fail先

Q：我唔係HK，如果miss vetting call點算
A：Will recall or voice message by七漆柒 巴打

Q：Vetting要點著，呀SIR話要注意儀容
A：老西實冇死

最後希望大家投考順利

體能test 派到幾月

新post vc spring

撤LLM 對準政權

得到黨媒認證

#Chinazi旗係一個符號，不斷向世界輸出反共思想！

#Chinazi 赤納粹
Chinazi就係China+Nazi。
赤=共產紅色恐怖, 納粹不解釋。

全民反共 對準政權！
黑警、黨鐵，港共全部都係人民既敵人
而背後一直有一個終極大Boss中共

呢一刻中共絕對係十個煲得兩個蓋，準備爆煲。
今日唔號召世界圍堵中共，更待何時？

用#Chinazi黎connect全世界

1. Connect所有黃絲。
殘酷既現實係，並唔係所有黃絲都支持勇武。但黃絲最驚就係共產黨打到黎，一於用反共connect呢班淺黃!

2. Connect部分中立/藍絲。
中立/藍絲既上一輩，全部都係親身經歷過六四既年代，唔少甚至係大陸生活過。係大陸生活上所面對既不公義、中共點砌人生豬肉、佢地可能比我地感受更深。佢地唔會否認對共產黨既恐懼！一齊黎喚醒佢地對中共既不信任！

3. Connect全世界
Nazi既惡行到今時今日都依然係全世界既傷口，但佢地未必注意到係21世紀有個同Nazi不遑多讓既Chinazi！用#chinazi旗加海量文宣，話比佢地知我地既共同敵人係中共！

目標：全香港市民都知到呢個符號！
請大家用各種創意方法令大家知道呢道Chinazi旗！
記住！存在即勝利！

雙手奉上

想問下話15分合格既 如果得夾夾埋埋得14分/有一個衰左拎0分 係唔係一定收皮

係

想問呢vetting洗唔洗拎工作既證明?
定係gf200, passport, id card 3樣就夠?

我要呀
希望係因為呢個原因

我唔洗 所以可以死心

留名跟進

尾水留名

唔洗，就帶3樣野得喇，去到淨係為左抄gf200兩次，同埋填兩份表
準備去到罰抄啦

Vetting check唔check tu

applied左成個幾月都冇電話，係咪即係冇既啦？

利申ordinary top up degree

到底有冇睇QA

史提夫巴係未收到vet啦?

lm

VC

我想問派到幾多號ft

幾時申請 我都差吾多成個月

呢到暫時得知得3個人有vc

有冇實例大約要幾耐

Thanks

未有ft咪未有通知如果唔係做開運動既就得閒練下先喇

水尾了

Why

好似7月中左右啦 bro.
心其實係咪比時間candidates好好準備

有啊巴打

Q：我今日APPLY左，幾耐先有FT
A：冇一定，APPLY左係一定會有FT除非你小學都未畢業。等下啦

睇完係放心小小。
但so far個幾月都冇call都會懷疑係咪已被西走份form

大家講下幾時申請，但未有ft

7月尾 網上申請

8月份fib係咪已經派完vetting

有apply=有ft
唔會篩走 完

同埋ft係email 唔會call

唔會㗎 真係睇時期 冇特定日子

如果係外國隊過草 身體檢查會唔會check

無咁快呀

唔奇 琴日都有人有vc

以前個中同 bc前感冒 醫生開左含可待因既咳水 可待因會代謝成有小小鴉片成份 fail bc

但係有冇得上網睇下申請進度加

收到確認email就一定有 只有等

bc淨係睇血糖 色盲 量血壓 你隊過乜佢點會知?

Vc 春
比個機會我啦 大sir

冷河期係3個月定半年

Vetting 春 跪求阿sir比機會我

VC春
大sir比次機會

叫vc春既幾時fib

吾該哂

好奇問下fc要査啲乜?
信用卡同銀行3個月記錄?

今日有人收call嗎？

巴打你幾號fib?

907 機場攻略正式出爐，唔使再驚大逃走！

7月中vet，今日收fc call

Vc spring

如果fib當日先考基本法，有冇過往例子大約要等幾耐有vc
同埋想問下1個月後個基本法成績會以寄信方式？

fcbc

date of your fib?

我要係

幾號vet

半年過冷河留名

祈求電話響起。。

點解咁肯定無巴打？

8月fib vet得咁小人 真係尾水

8月尾 online apply
仲未有pt

成個8月9月都KEEP住有FIB
大把人揀ma

成個78月真係一車車入咖啡灣考

其實個個月都好似好多人
但8月尾就好少人有vc

英文唔係幾答到是咪收左皮

請問有無29號下就fib嘅收到vc

Fib完大概幾耐會收到vc?

問左d咩啊ching

8月26 27 fib嘅
有無人收到VC呀？
每日一拜

26 27完全唔見影

8月頭都味有

啱呀

Lm

會唔會全部人都fail架

求加入group

求入group

巴打幾時收vc?

完了

求入gp

Vc春

有可能

8月頭fib都無人有vc ?

8月fib已經派曬vetting

巴打你點知？

屌，星期二fib

想問有無人有入tg group?
求加

成個8月陣亡曬？

咁痴線一個都無喎真係

真係痴線

無乜可能 等下先

求add

我都唔信
點都唔會得幾個

可能有但係冇上嚟講姐

Agree

call我 la

Vc

When fib

29/8

8月fib 收到vet既求報一報上黎 公德無量

有8月30同9月2fib 上個post 話已收到ve。 除此之外 無任何人/tg 報過話收到 懷疑成個8月都fail fib

你一定好高分

Vetting 好小call返轉頭 9月都收到 姐係成個8月fib死9成人

聽日就fib啦

有兩個fd 一個26/8 一個27/8 fib, 連埋佢地在內+佢地add左同一日fib既人 全部死曬

29號同組無消息

應該真係尾水 20個選1個

之前又話兩個星期到有ft
依家係未唔係啦

今日係咪已經派到9月4fib嘅vetting啦?

巴打點解會咁講？

樓上9月2fib 9月4收vet 我諗佢順移咁計 今日會派9月4既fib

但依家係未難入左好多？

呢個channel 黎

今日仲未有人收到vc?

有冇人岩岩fib完？佢係咁問我生活上嘅野 問我返pt幾錢 話我好大個黑眼圈係咪好夜訓 但最後問我如果考唔到你覺得係咩原因 係咪姐係代表已經fail左

問得如果考唔到會點=已經請左

我上次fib都有問如果考唔到會點，最後無vc

我28收到呀 我有兩個fd 26/27 想group埋

不過呢樣嘢無一定，可能考官突然諗到，純粹問下姐，考完就唔好諗咁多，雖然唔諗係好難

唔識開

我都有

我覺得係尾水機會大

有無可能請左延落下期?(雖然我覺得機會好低)
近兩三星期果幾個係好高分頂d上一期過不到vet/自己放棄做既人士

*請左>有得vet先岩

Or recruitment team搞緊io vetting 因為岩岩io fib完曬 唔得閒搞ia都唔出奇

宜加過冷河都要成半年代表真係尾水。

3號fib 6點收到vetting

今日唔係派9月4咩

屌,如果我都希望佢問我依D

巴打上就定下就？

今日收call 聽日fcbc
佢話23號入職 如果依個日子唔得 下次再call就要等好耐

7月12

[member]咁睇我覺得上禮拜收vc個啲好大機會補位入23號班？[member]

自

Ft春

你唔係收唔到fib咩 上個post叫春

比人屌得勁

VC春

放流料

你幾大 我25都考啦 驚咩

不過似偏向請fresh grad,身邊25以上考既全fail

今日有無人收vc

vc春

堅定流
我就25

4號5號已收vc

睇都冇機了 我6號

幾號vetting
我12 fib 未收到fcbc

入境高層仲藍過popo

有兩個groupmate 8月26fib 答案偏黃

無vc

Ching 問既問題同你一模一樣

我搬櫈嘅時候個袋放係角落，跟住阿sir問我做咩唔放櫈底

8月26 27 28 29 30 既巴打笑而不語

如果fib當日先考基本法，係咪會耐d?

呢兩日好靜

係唔係大家都比阿sir/madam 疾足全程？

羨慕

事實上popo真係唔跟守則做野同濫權喎
唔通佢問你點睇朱經緯 你又盲撐佢做錯咩 無話唔可以話其他紀律部隊
做政府工唔等於要是非不分 就算完全盲撐考官都未必受落啦 坐broad既sio io都有唔少後生

咁多人問政治野

fib比人屌到飛起係咪好正常

近期收到vc既巴打，係咪都係fresh grad？

我話係你係咪唔考 想考就去試

梗係唔會

Fib完打黎叫補交資料係咪姐係交完會有vc?

巴打幾時fib?

好羨慕1 take pass嘅手足

+1唉，又難過小組討論

其實一組十幾個會有幾多個有fib好似好罕有咁

@人人原來是我一個， 好少有。

諗起同組有個呀叔踏出學院門口果陣，好囂張咁同我+其他組員講：最後面試見啦各位。如果一組只能活一個的話佢應該收左皮

14個得幾個有，一切睇考官

唔洗 答案淺黃 話自己和理非 收到vc call

依家個冷靜期係唔係真係半年？

係呀

你又知？半年係8月開始定9月開始計

6月2* group in fail

做緊ia?

9月4號fib 係唔係可以搵定其他工啦

我想問下會唔會定期驗尿嗰啲？

癮君子？

今日見完FIB 比人屌到懷疑人生

今日有無人收到vetting

跪求vc

有冇巴絲6月考完停賽到12月
可否加埋我入tg group一齊討論下?

我，唉，6月29

當一個人話你乞人憎，可能係偏見；兩個人話你乞人憎，亦可能係誤會；但當全行都上下一心指證你乞人憎，實在要返去自我檢討下啦！嗰個咪係得罪晒全行記者主播嘅「星球」囉。

嗱，佢份人好識走後門㗎！平時對記者編輯態度勁差，但對化妝間阿姐同海鮮高層就特別殷勤，成日請食餅又放生電。所以即使「星球」日日番公司，真心真意跟稿讀，享受鎂光燈光環用身體播報cctvb式假新聞，無理新聞操守。更上一層樓，海鮮高層叫佢出故掘新聞屈義士，得，出去做街訪用專業引導式問題，再加後期剪接斷章取義，近年唔少老屈飯民同義士新聞都係咁樣出現。做得成功，海鮮高層當然愛護有加，點知佢就開始擺款，仲日日匿响化妝間偷懶，閒時唔寫稿但係又叉隻手審查全台上下稿件有冇背叛黨國，蝦蝦霸霸，海鮮高層都一樣盡力保佢，心深得佢心，原因不明。

直到近年佢既（曾經）既好姐妹，前有線娛樂台小記「四月」嫁咗俾總警司，「星球」驚醒自己未婚夫只係得嗰半億身家，唔夠威，又見佢入左popo既女主播們收到一堆兵，又車又樓，自己一時間比較落去，自問有樣有身材有青春，於是死𦧲想叫「四月」介紹犬白衫俾佢即食，一心想嫁咗唔憂米，等住半山宿舍專心做 Ig KOL。

上位踩住tvb人瑞「飛揚」上位

有心有力，海鮮高層同咖哩佬亦叫佢教英文，真係真係真係好錫㗎！

點知俾個真心你……阿「星球」就一手揸爆佢。冇預到嘅係「星球」一心做白衫乸無望，唯有分身開account 推自己個朵做「 良心記者」「紅眼住報新聞」，完全洗白呢8年，審查設計cctvb一系列假新聞既黑歷史。「星球」仲周圍同人講，只要佢去報名，求其入immi海關icac懲教都無所謂，反正一定請硬咁話，祼辭背後，原來有所謂手揸cctvb主播光環既自信。

腿一張，跑幾圈，各環頭大sir都點名測試下佢體能，話哂當年爬到上「飛揚」既地位，少d體能都未必搞得掂。但係知道「星球」要走嘅海鮮高層梗係嬲到震啦！仲打過電話去質問。海鮮高層自己揼心囉。喂，頭啖湯都飲咗，仲想點？

邊個係「星球」？
(1)有人就話係po世家定係紀律世家，but who fucking care
(2)「星球」經常以「大戰」出征天氣報告時段

屌我夠3個月照報一次先算最多無ft再等多三個月夠半年先再報

唉，A B Group, total 13人，得4-5有

報黎試下？

得1個vc 咁少

Btw依加最新幾多號fib既收到vetting?

小弟8月尾fib完，有冇等緊vc既tg gp可以比入一入

巴打想知 停賽係幾時開始計起
網上交表?ft?fib? 定比reject mail開始

fail要等3個月定半年先可以再考?

我都係8月申請 到宜家都未有ft

由你最後fail果個stage開始計，
6月1 ft fail就6月1開始計
7月10 fib fail就7月10開始計

好似係

咁要到1月鳥

有冇巴絲7月FIB收到Rejection letter

帶身分證passport gf200姐係vetting?

fib比人屌到自己姓咩都就黎唔記得比次機會呀Sir同Madam

Hard softcopy 證明文件咩都要

巴打真樂觀

+1
好驚下年cut大招，要趕尾班車

尾水 個個月都有人報名
番call叫 真係得啖笑

求告知vetting派到幾時

但call返轉頭係少之有少

咁岩既 Ching 我都是9.6

有無vet??

有冇tg group可以入？
加埋小弟ok?

冇野了自膠

今年final year 想考 應該幾多月報最好?

暫時沒有呀

最新統計 8月尾fib tg group+同組+我fd total 14個人 一個vc都無

嚴到咁

9.10
冇料到

相認 你幾點?

上午個批啦

same 😂

tg group 有人11/9 fib收到vc

我咁諗我9月6fib 沒啦沒啦

繼續返工算

唯有係咁啦 Ching

6 9 10又一個都冇?

RL春

如果工作原因人在外地收唔到vc會唔會send 返email？

可唔可以加我入去？

仲ff緊佢第三個月sd黎

依家ft係咪停咗？8月中報

我都冇收到

你未收RL咩？你幾月考？

7月fib

我6月28 ft都一早收到reject Letter了

一樣未有

8月頭報味有

是咪收到可以第日再報
姐係我都有機10月左右收到喎

問題係Reject Letter 講，要等半年停賽期，我今年年尾12月28先可以在報

仆街
有排等

現在半年停寶期了，前面追post . For immigration

我八月三 報IA 既 大概幾時會有FT

岩岩入境打左三次俾我 但我miss晒點算

會再打/留言
你係等vc??

係呀 我9/9 fib

正路有vc先會收call?

三次都miss 慘

佢幾分鐘打左3次黎 咁係係廳食緊飯冇拎手機

打左兩次過去都冇人接

佢會唔會收返我個vc

幾點既事 師兄

呢一輪入到fib但冇vc既就仆得街，ft咁耐都唔開，停賽期又三個月變半年，分分鐘好快收到全年招募

Btw VC春

巴打係咪考埋基本法?

收返

幾時fib

尋日

起碼都一個星期啦

都幾on9 vc要問現職公司攞料 咁咪比老細知你想唔撈

佢8點打俾我

Fib個日考埋

巴打9/9 fib 8點收到vc
前面又有師兄話tg group有人11/9 fib收到
Call得咁快？

我9月10fib 前日收到vc

朝早fib?

9/9 fib求呀sir俾次機會我

有無人試過收左Regret email 停賽期間但成功apply到？

有無Ching 可以右我入group?
thank you

師姐有冇份一齊考基本法

無 我之前考左

fcbc春

琴日miss左call今日都未收到call 應唔應該打返個電話問下琴日隔左5分鐘打返過去冇人聽

但係唔係應該順日子call嘅咩？10 11都call左 尋日竟然翻call9號？

岩岩再打多次都冇人聽會唔會收返我個vc

TG有人16/9 朝早fib 尋日收call

幾號vetting

琴日

有冇師兄可以加我入tg gp

清你幾號fib？

16你？

9已經打定輸數

睇黎請得七七八八呀sir收埋我啦唔該

呀sir我ready 好收vc call，求下你唔好收我皮啦

次次都係咁。。。利申平常心

師兄 我認得你 上次我地一齊叫vc春 都係4月fib 今次又係
你都屢敗屢戰啵 一齊加油

16都有call 咁之前個d冇就冇？

Just call me maybe

想問vc過到既機率大概幾高

Same here
我都3次了

知唔知自己衰咩？
其實我覺得我自己今次正正常常

考3次都叫無熱誠？

幾時fib？

趁而家停賽期睇下fib d野溫故知新

可能入境報得海記仲未有得ft

唔會 教唔識都算

唔出奇

小弟專幫trainee磨鞋 想training慳時間 睇下啦
ig: shoes_polish_bling

17 fib 求vc 雖然都知表現唔好

最後打返比你未？

岩岩11點幾終於打返俾我

8月頭網上交form到而家都未收到email
應唔應該寄多封信

應該全部都仲味收到

13號fib有冇人收到vc

循例叫叫 VC春

各位巴絲打
小弟專幫trainee磨鞋 想training慳時間 睇下啦
ig: shoes_polish_bling

Ft春 比個機會黎呀sir

依家仲有冇得報

咁多仲有冇位架mola mola

只希望大家考到都勿忘初心，香港仍然需要大家。

10月會唔會開多幾班？

Vc春 快d call我啦

到底係入境難考定我能力有問題
考第一次衰左個人好頹，好驚下次都唔得

我都係 師兄宜家去到咩stage

等緊RL
Fib止步，到而家仲耿耿於懷

希望愈大 失望愈大 成日話平常心
但付出左到頭黎得個吉真係會好懷疑自己能力
明明prep左好多 花左好多心機
有時候都想麻醉自己等自己忘記再重新出發
好痛苦

依家報大約會幾時考體能
同埋大家大概用左幾耐操
利申平時少運動 驚操唔切

考到入為止

師兄請問下8班入面有冇d係就快出班既？同埋學院最多容納到幾多班？唔該

希望10月會繼續開班

Add oil tgt
一齊入班

Ft春都叫

巴打幾號fib? 其實係咪一個禮拜收唔到vet就收皮？

12月尾先報得
好攰
都唔知仲有冇

通常報完幾耐有ft?

我都係😭😭😭，group in 又難pass

9月3交網上申請，只收到確認申請email，今年係咪無得考

同你一樣 時間差唔多

有ching講下 vc call到邊日

同問

Thx ching

13號有冇人收到vc？

8月頭既都未有啦

我有幾個fd都係衰gi

vc 春
9月vetting 宜家call到邊日fib

清幾時fib?

17

希望係未call早你一日

最高峰十幾班
inspection 有排企

Gi會點考嫁？

其實點解Ia要守邊疆都咁多人爭 返工來回分分鐘要4粒鐘

係咪好耐冇派vet?

個情況係點？

冇左全年？

9月Vetting去到邊日fib啊？

冇計啦
出面啲工人工得6成，仲要唔包好景
利申：廢u廢科

出面d工又ot又買唔到樓

FCBC

唔係下話，用app睇仲有

有無17號fib既巴絲打收到call🙏🏻🙏🏻🙏🏻

普通講嘢 覺得自己唔得嘅都過gi 架

入到fib 次次機會細。13，14一group,可能得4-5個有

會考英文？

中文小組討論.... 上面追post睇

好難過
4次得第一次得

我都係，3次得一次有

過到fib唔係9成9得咩？

Group in

依家准備好fib又冇機 哈

豁達啲喇，成件事都係睇運
雖然好難

有冇巴打知而家派fib去到幾多號

Ching幾號？

好正

有無最近vet既巴絲可以透露吓vet到幾號fib

難

我13號fib 但仲未有vet 所以想問下 等自己死心

我都係13號 有vc既不如講下你地幾時fib啦

等到好不安

唔通13號真係一個都冇

好想變番能力傾向—》final in

唯有同自己講呢個禮拜call緊IO,IA未call到

都係10幾號fib
等到心都煩埋，個人好不安落
考了2次 自問今次準備十足

完了吧 如無意外

What is 能力傾向，筆試？

同你一樣，不過第一次考，好需要呢份工，全家等緊我養壓力好大

之前未全招既，依家全招取代咗筆試

Degree holder?

係呀 fresh grad 垃圾u 垃圾gpa

今年22？

過三

宜家ft停左咁既

唔過三 超齡FG

超齡FG

25歲考唔會太遲

一take pass就好

係味真阿

幾年前考過一次海關關員 過曬筆試體能 但衰左面試 今次都驚....讀左個degree 希望會加分

25?

而家25

到入境咩階段？

上星期先報

Fist hon degree?

Second up

First grad?

做左3年野

就三個月仲未有RL，
係咪要等夠6個月

巴打準備入班?可唔可以講下幾時fib,vet

杯麵

突然收到體能面試通知
但已經搵到份文職 又無乜點操體能呢排 唔知去唔去好

Ching幾時apply?

同問！

再問

入境收到Fitness test la

Ching幾時報？

八月報

我都係 但未有

巴斯！巴斯！

太空戰士 ！一飛沖天阿！老友

幾時ft

十月十五

8月幾多號想問下

8月頭報 都係10月15 ft
大家好快有啦 唔好擔心

有冇人知依家fib派到幾多號？

push

有無人知VC call到邊的....

絲打幾多號apply

八月中報未收到

最後呢水啦 大家準備好啲啦

8月6報味有

唔撚係掛收到風？

突然收到9:30

幾時報名呀

都8月中既事

我都未收到 8月頭

9月頭報未收到！希望快d收到ft

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭6千咋

又係你呀巴打我都味收到

有冇6/8報既巴絲有收到email

+1

唔跟報名時間既咩

巴打幾號？

17號fib係咪有冇人收到call?

啱啱收到喇 10月16號 ft

我諗9月既 都要等多陣先有ft

八月十五。。。見上面話八月中九月都收到

幾點鐘

你都收到？

有冇巴絲9月報收到ft

係咪好多都degree holder ?

利申下年grad 諗住考

係 應該同要時間

係咪晏就

朝早

咁吾同時間了 巴打加油

幾多歲？下年6月？

22 對

巴打幾號報
利申九月中尾時候報 乜都未收到

我9月2報，希望今日收到啦

其實體能都未開始操
又想快啲收ft 又想多啲時間操

心掛掛係一種折磨

有冇人知vetting派到邊日😭😭😭

師兄幾號？

ia ft好易姐放心

乜都未開始 都會驚
大約要操幾耐先穩陣

利申高撚冇做開運動 但唔肥唔瘦唔大隻

一個月乜都夠

17號下就 當日考基本法

你講緊ft？

加油呀我9月頭，希望今日收到

Ching都係8月報？

有冇師兄知道去唔到ft,係咪過左個日再apply就得？

是

唔該哂師兄

但唔知可唔可以改期

14/8報
17/10 ft

試過 但話要合理理由

師兄你收到未？我過左3個月都未收到

未呀，我都過三個月了

我都係。。。

vc fcbc

Ching收到了？幾號fib

新一年度既ia應該11月要入班了

點做先一take pass到

有無巴絲10月21 FC GI

係咪未派到定點？我見17號未有人話有call

Fib其實好主觀
溫下書 順眼，就算唔識笑。都過到 幾個fd都係

岩岩過左26 好驚因為高齡唔請

有無人試過佢call叫你入班 但有事未入得住？
等緊fcbc 好驚佢一call就要入
但自己本身有事要12月先得

得 同佢講聲 下期入 好似係

有冇人收到ft派左幾日又冇再派

ft項目中間可唔可以換鞋

22/10 1130 FT

Ching啱啱收？幾時報？

琴日5點收到 29/8報

8月19報 10月18 ft

求add 入grp

求add 入group

8月30號apply, 琴日收到ft

9月2報，十月二十三ft

9/9報 岩岩收到 24/10 9:30 FT
Btw撞正考筆試聽日要改期

今鋪咁多批FT 唔知收幾多人呢

6/9報, 23/10 FT
啱啱先係屋企試做test 唔係好meet到..

一樣又係23 ft又未meet到min requirement

9月頭報岩岩收到23/10 ft

我朝早8點

我9月中報 報今個月尾

Reject Letter has been got

same here, 要等到出年先有得再in

有冇人可以一齊練下體能

上水講一講，尋晚收到RL，衰vetting

Ching幾時fib的？

有無TG group？

三個月前有多喇

同問，28號考pt

想問 面部整過容
會唔會影響bodycheck

28考ft
未操過點算

我意思係植過牙

唔會啦

幾多號報，1月幾？

史提夫巴～～～

有冇巴 1015 1400

1515 sor

平時返工又攰 有時真係跑唔郁
好驚柒到體能都炒

有冇9月vetting既收到fcbc啦?

有同感 就算過到ft 之後gi既表現都未必好

同認，GI 關鍵一戰

驚體能都炒呀

其實多吾多巴絲系抱住純粹試下既心態apply. 無咩點準備過

1月頭

有無收到風ia黎緊幾時開班

做緊attachment 等緊入班

Fcbc

聽日體育仲有少少腹痛，好驚抄

就ft
求入tg grp

14/10先報，有無機呢輪考FT?

証件相可以戴眼鏡？

起碼都等一個月

求入tg group

大家系直接著運動衫去FT定著SUIT去到再換?

著運動衫
利申：今日考

跳遠係咪可以向前仆 跟住計最後個點？

十月頭先報
爬文,差唔多一個到個半月

直接著住考，直落GI

gi 係圖定文字？有幾多個一齊考？

hei830

啱啱考完

十六人 走左六個
gi 就文字 topic好似系籌辦有關light pollution 嘅talk

十六個人走六個？即時知結果咩？

體能死左六個手足

明啦 thank u ching

welcome

thx ching gi都係分2 part呀可？

有無人16/10 9:30考

聽話gi個陣會對你個樣評分 唔ok就自然out

樣？your face your fate?

似係

Ching邊度聽返黎？

我d朋友之前考過 推測出黎

得16個人考ft

我都係23號 幾點？

11:30你呢？

想請問兩個問題
1.體能完之後,隔幾耐時間左右先小組?
2.小組每次發言洗唔洗舉左手先發言?
唔該哂麻煩你巴打

1 大概廿分鐘倒啦…系填考基本法form同比時間飲水之類感囉
2 我睇啲書就話要嘅 但系個考官冇特別話要 只系講左句第二輪嘅discussion唔洗 成班人又冇為意 第一輪一開始啲人就狗沖岀黎講 一個都冇舉
利申：我冇舉

唔叫西裝囉…裇衫加西褲皮鞋姐
得一個
佢有個area比你坐住等 最後有個主任會黎briefing先去gi

有冇今朝考完既巴打

no need

唔洗啦
驚出汗既拎件衫換得啦

請問完左FT 幾耐會知有無FIB

好似一個星期

一個月內應該

有無巴打今日1點ft

你打算着運動衫GI?

係啊 之前試過運動裝都入到fib
巴打又一陣考？

又可以過冷河

我28加油呀！

其實入境處嘅體能係咪咁多紀律部隊裏面最輕鬆？

體能捉得好嚴？

報名係咪個零月就有得考

吾該哂兩位師兄 咁收到FiB email之後大慨幾耐會去in?

第一個我已out得

Around 2 weeks
Btw 巴打幾號gi?

800米點操最好 跑極都低分
就咁鳩跑好有無力感

師兄跑幾多

個立定跳遠其實輕鬆5分
要驚800米不如驚gi

跳遠可以點練：（得2分

成兩米先5分

其實好易兩米
咁多項 跳遠應該係最易拎分

想問姿勢捉得嚴唔嚴？ 28號ft

小心蹲撐立姿勢 上次ft 係咁聽到其他人foul左勁多下

最易一定係800

巴打a幾？

唔記得啦 不過考17號1點
同路人？

入得小組，喺唔喺嗰嗰都pass到？

代女仔問，女仔過到體能，喺唔喺叫做成功咗一半啦？

仲以為 巴打16號添 我果日都係咁

吾係

樣貌ok既話係

點樣先可以跳咁遠

208都係一隻門姐你對腳都半隻門應該無5分都4分
體能真係唔驚，gi10幾個一齊in真係唔知點先揀中你

啲女仔frd考全部1take pass

喺喎，明明動作唔標準，都可以pass

ft都係睇蹲立撐姐,過到就冇乜問題

想問下9月vet有無人有fcbc?

10號未有，應該未派

Fcbc

早兩日fcbc 埋

求入群

有冇話幾時會入班？

Ok

想問fcbc完比offer既話要幾時開始返
返緊工要一個月通知喎

通常只比一星期你

賠錢lo

18號 ft gi嘅巴絲們收到fib講聲好嗎
我個組無留contact

有冇人今日去考？

15號 ft 開始派fib未？

有無巴絲打9月vetting 收到Fcbc??

vet係咪漏左16 17號fib嘅ching

全部都冇vetting？

你幾號？

岩岩考完小組
同組好多高手.....

9月20vet 未收到Fcbc

睇就好似冇 有冇大神可以答

我10號都未有
唔洗驚住

可能未有姐... 我17 未收到 email都唔好放棄！

here too
係咪今日會收信？
我見考官話稍侯就通知

想請問一下有fcbc係咪好大機會入班？
利申 叫緊fcbc春

想問由FT GI到vetting係咪多數一個月會完哂？

Ft到fib應該一個月至個半月左右
Vetting就好難講

9月17 vet，今日收到fcbc

知唔知大概幾時入班

19號仲未有，慘

10號*

聽講11月

想問下如果老豆申請左破產會吾會有影響？
上年衰左fib 唸住再考過

一樣都係10號 都係未有

如果今日都重未有email，應該收皮了，見好多人係琴日收晒email

你指fcbc?

Yes，琴日已經有fd 收到email

fcbc唔係打電話架咩

有冇人今日ft?

有冇手足後日ft？

同一日vetting既人會同時收到fcbc定個個人都唔同

個個唔同

體能黎講，大家覺得點先算高分

15分合格
18應該都正常有掛

有興趣入grp 嘅留tg呀
我地有個呢排考ft嘅tg grp

小組討論洗唔洗自介？

你都係

你考幾點？
11：45？

點高法

有無人聽日3點半考？

求入grp 岩岩考完ft

GI問咩？

你tg個privacy setting令我add唔到你

收到了

有冇25號3點考嘅朋友
我今日去跑咗下發現自己唔係好掂
但最驚立定跳遠

不推文啦屌

拉

1001

997

998

就射